偈油選擇（Mazda)

大家用0w-20 定 5w-30偈油
個人用 5w-30
聽人講用0w-20會省油
但都聽過用黏度低既，engine 會變嘈.

Mazda 個engine 本身都幾大聲，個噴油嘴‘格格格’ 幾大聲.

唔好玩啦0w偈油一般車用好快冧車頭，0w偈油一般係比hybrid車用，想爽d可以試下pakelo 5w30 偈油，有分貴版同平版，但分別感覺唔大

w唔係解工作溫度？

是，最低工作温度，啫係呢隻偈油可以係0度既天氣下著車及行車，不過0w20 真係太稀，一般車輪唔識合用

唔識唔好扮野啦

w前面係講緊工作溫度既黏度，w後面講緊涷車時黏度，數字越細，黏度越黎， 0黏度爽就爽但差唔多無protection,

個格格格聲 點解決？
我都有。係咩原因？
有時架車會向前chok 一chok

香港呢啲冬天都過10度嘅地方用乜春0W

我jazz仔都用 8100 5w 40

你果架係咩年份？
原廠話係噴油嘴既聲. 上網都見好多人反映過.

向前chock 係停車定行緊果陣？
Mazda3 煞車太敏感
我成日都控制唔到會點頭.

8100都幾好用

揸mazda 3 不嬲用開5w-40

0w16 使用中，一萬換一次油，已換三次

Pakelo

樓主嗰架787b？

你架車個engine oil cover 上面寫乜？ 美國10年前大部份車都行0w20啦 跟manual 保證你行到最少120,000miles la 問黎都多9魚

其實樓主肯講咩Mazda未
Skyactiv前後完全係兩個世界

唔識睇manual

混能車？

Rx7&8?

Sor
2015 Mazda3

用 5w-30 啦，一達車果下靚聲勁多，

Mazda 車唔使用咁結，太結反而影響散熱

2007 mazda 3s 2.0
Manual寫明可用5w20
架車到我手5年, 我大部份時間都係用0w20, 間中買到mobil 1 EP就用下5w30, 6-7000km換一次
特別係冬天, 油溫表經常連中間都去唔到, 做咩要逼佢用杰油?

0w低溫(40度C)一定冇5w咁杰, 高溫相差無幾, 差唔多價位一定用0w

我Mazda 2 de 2010 用 voltronic c+